<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Осторожно, двери восприятия</title><link>https://o-d-v.ru/</link><description>Recent content on Осторожно, двери восприятия</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>ru-ru</language><lastBuildDate>Mon, 16 Oct 2023 08:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://o-d-v.ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>ОДВ-17 · Ломаные ритмы зарубежной эстрады</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/17/</link><pubDate>Mon, 16 Oct 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/17/</guid><description>&lt;p>Мы незаслуженно обошли вниманием музыку с ломаными ритмами, поэтому исправляемся. Этот выпуск посвящен стилю breaks, который получил наибольший расцвет в конце 90-х — середине 00-х.
Breaks (который также называют “Nu school breaks” или “Progressive breaks”) это стиль, который заимствует много приемов из прогрессив-хауса и транса, но использует ломаный ритм. Его не стоит путать с брейкбитом — этот жанр был популярен в ранние 90-е и имеет другие корни.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-16 · Трибьют Джеймсу Холдену</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/16/</link><pubDate>Mon, 02 Oct 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/16/</guid><description>&lt;p>Выпуск целиком посвящен творчеству британского электронного музыканта Джеймса Холдена. Мы коснемся только самого старта его музыкальной карьеры — того времени, когда Джеймс ворвался в прогрессив-хаус и транс мир. Его часто называют вундеркиндом от мира электронной музыки, ну а лично я ценю этого музыканта за нестандартный подход к танцевальной электронике.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-15 · Внезапное соло</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/15/</link><pubDate>Mon, 18 Sep 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/15/</guid><description>&lt;p>В этот раз Саша в одиночку попытался вытянуть эфир, а уж получилось у него или нет — судить вам :-) Слушаем разномастный хаус и надеемся на скорое возвращение соведущей.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-14 · Ласковые течения</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/14/</link><pubDate>Mon, 21 Aug 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/14/</guid><description>&lt;p>Ныряем в царство нетанцевальной электроники — эмбиент! Знакомство с жанром и первые впечатления Василины. Эмбиент как прародитель электронной музыки. Место эмбиента в современной музыкальной культуре.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-13 · Ин транс ви траст</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/13/</link><pubDate>Tue, 08 Aug 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/13/</guid><description>&lt;p>Радуем ваши уши мелодичным ретро-трансом, обсуждаем интересные звуки в треках и ритм жизни диджеев.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-12 · Перкуссионный рай</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/12/</link><pubDate>Mon, 24 Jul 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/12/</guid><description>&lt;p>Подобрали для вас треки с интересными ударными. Обсудили возможные форматы подкаста, перкуссию, бутлеги и даже поездку на Байконур :-)&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейбл &lt;a href="https://www.discogs.com/label/238-Hooj-Choons">Hooj Choons&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-11 · Хаус, который мы заслужили</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/11/</link><pubDate>Mon, 10 Jul 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/11/</guid><description>&lt;p>Возвращаемся к нашей традиционной стилистике после техно-урагана. Про кризис 10-го выпуска :-) Атмосфера 2000х, музыка, первое знакомство с диджейской аппаратурой. Солнечный Питер и пластинки. И прочая болтовня на фоне прекрасной музыки.&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейбл &lt;a href="https://www.discogs.com/label/421-Paper-Recordings">Paper&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-10 · Звуки с завода</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/10/</link><pubDate>Mon, 26 Jun 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/10/</guid><description>&lt;p>В этом выпуске мы решили уйти в отрыв и послушать техно — жанр, который у многих ассоциируется со всей электронной музыкой вообще. Кто слушает техно? Чем хорош этот стиль с точки зрения ди-джея? Какие поджанры есть в техно и что такое &amp;ldquo;шранц&amp;rdquo;?&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-9 · Балансируем</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/9/</link><pubDate>Mon, 12 Jun 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/9/</guid><description>&lt;p>В этом эфире слушаем треки, вышедшие в известной серии миксов &lt;a href="https://www.discogs.com/label/481689-Balance-Series">Balance&lt;/a> вперемешку с другими интересными хаус-композициями.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-8 · Саша, крути барабан!</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/8/</link><pubDate>Mon, 22 May 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/8/</guid><description>&lt;p>В этом выпуске — наша традиционная хаус-эклектика. Василина устроила викторину :-) Что такое терменвокс? Когда сконструировали первый магнитофон? Зачем нужна драм-машина? И другие чрезвычайно нужные вам факты.&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейблы &lt;a href="https://www.discogs.com/label/1159164-In-Dust-We-Trust">In dust we trust&lt;/a>, &lt;a href="https://www.discogs.com/label/488909-Karlovak">Karlovak&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-7 · Даб не с Ямайки</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/7/</link><pubDate>Mon, 08 May 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/7/</guid><description>&lt;p>В этом эфире мы погружаемся в глубины андеграунда и слушаем треки в стиле &amp;ldquo;даб-техно&amp;rdquo;. Короткая историческая справка. Почему стиль получил такое название? О консерватизме в электронной танцевальной музыке. И немного меинстрим-техно на закуску.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-6 · Андеграунд-поп</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/6/</link><pubDate>Mon, 24 Apr 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/6/</guid><description>&lt;p>Еще один выпуск с музыкой 00-х. Треки, ставшие хитами в двух мирах: андеграундной тусовке и в праймтайм-радиоэфирах. Что такое фильтр-хаус? Бывают ли в хаусе припевы? Ностальгия по старой транс-музыке и труднопроизносимые имена исполнителей :-)&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейбл &lt;a href="https://www.discogs.com/label/1360-Lost-Language">Lost Language&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-5 · Золотая эпоха прогрессива (часть 2)</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/5/</link><pubDate>Mon, 10 Apr 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/5/</guid><description>&lt;p>Продолжаем слушать прогрессив-хаус &amp;ldquo;нулевых&amp;rdquo; и добавляем новый жанр — прогрессив-транс! Немного ностальгии по винилу. Про музыкантов и музыкальные проекты. Чем отличается прогрессив-хаус от прогрессив-транса? Треки, которые были популярны одновременно в андерграунд-тусовке и в мейнстриме.&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейбл &lt;a href="https://www.discogs.com/label/770-Bedrock-Records">Bedrock&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-4 · Золотая эпоха прогрессива</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/4/</link><pubDate>Mon, 27 Mar 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/4/</guid><description>&lt;p>Узкоспециализированный эфир, слушаем прогрессив начала и середины 2000-х. Почему прогрессив-хаус так называется и при чем тут диско? Четыре вехи в развитии стиля. Что такое “яма”? Для кого пишут электронную музыку и какие стереотипы вокруг нее существуют? Почему начало 2000-х — “золотое время” прогрессив-хаус музыки?&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейблы &lt;a href="https://www.discogs.com/label/1411-Baroque-Records">Baroque&lt;/a>, &lt;a href="https://www.discogs.com/label/1359-Hope-Recordings">Hope&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-3 · Глубокий дом</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/3/</link><pubDate>Mon, 13 Mar 2023 08:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/3/</guid><description>&lt;p>Интроспективный эфир с преимущественно дип-хаус звучанием: долгие и меланхоличные треки, разбавленные в конце прогрессивом.&lt;/p>
&lt;p>Что такое бочка? Нужны ли хорошие наушники для прослушивания электронной музыки? Про тематику треков и то настроение, которое они создают. Немного о музыканте Seva K, лейблах Deepology и Pitch Music. В каких странах пишут электронную музыку? Кто такой Сергей Санчес и сколько ему лет? Кто указывает стили музыки в каталогах? Какой средний возраст у диджеев?&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейблы &lt;a href="https://www.discogs.com/label/414281-Deepology">Deepology&lt;/a>, &lt;a href="https://www.discogs.com/label/1038844-MixCult">Mix Cult&lt;/a>&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-2 · Немного диско</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/2/</link><pubDate>Mon, 27 Feb 2023 10:00:00 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/2/</guid><description>&lt;p>Продолжаем изучать разновидности хауса. Про слои в электронной музыке и перкуссию. Зачем делают ремиксы? Интегрированность российских музыкантов в мировую музыкальную сцену в начале 2000-х и сейчас. Развитие истории по спирали, связь поколений и ренессанс прогрессив-хауса.&lt;/p>
&lt;p>Рекомендуем лейблы &lt;a href="https://www.discogs.com/label/406110-Razor-N-Tape">Razor N Tape&lt;/a>, &lt;a href="https://www.discogs.com/label/3870-Anjunabeats">Anjuna&lt;/a>, &lt;a href="https://www.discogs.com/label/1641-Vapour-Recordings">Vapour&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>ОДВ-1 · Многогранный хаус</title><link>https://o-d-v.ru/episodes/1/</link><pubDate>Sat, 11 Feb 2023 20:09:40 +0300</pubDate><guid>https://o-d-v.ru/episodes/1/</guid><description>&lt;p>Пилотный выпуск! Слушаем и обсуждаем хаус-музыку разных направлений. Чем отличается хаус-музыка от других жанров? Что делают &amp;ldquo;лейблы&amp;rdquo; и зачем они нужны? Почему старые треки такие монотонные? О треках с вокалом и без.&lt;/p></description></item></channel></rss>